認真 如果想入讀獸醫有咩途徑可行?

先講下自己背景先

小弟就24了 CityU 畢業 Chem grad 2Up hon啦

AL EE CC

咁中學成績不堪入目既

但係呢 自己一直有個夢想係做獸醫....

如果 再考DSE 係唔係要返夜校重讀? 因為要SBA

定係考GCE ALEVEL?

定有其他國家會睇我大學既成績同activity? 淨係考返好英文就夠?

我返左工年半 我一直質疑自己 什麼是happy life 究竟係想搵錢? 究竟係想有精神上既滿足?

我好想係我 老之前搏一次 唔想其他 生活壓到機會都無既時候流眼淚

就算它日再乞食我都唔會後悔

我真係想好鍾意動物... 好想識照顧動物 好想識多D醫學

如果係要考試 我就備戰去考

如果係要錢 我就努力D 儲....

但真係想知有咩好既途徑做...

矛人知

我都係買阿仙奴做到4弟算了

讀asso走後門入

asso 點走後門

你母校shitty咪有

Respect ok?

台灣讀

ShittyU is ShittyU

去外國讀2nd degree?

咁點考好?

DSE?

其實係貴就真...

台灣係最理上

台灣係最理想

你喜啦

我就覺得城大 無乜野

最少比左個DEGREE

cityu呢科好似開taught master，要報就快，可能deadline左

幫推
如果樓主有錢嘅可以考慮下澳洲
識人喺果度讀獸醫

through non ju報city vet
反正呢科都係收緊non ju, 唔一定睇你dse成績

你咁執著"後門"係咪因為你個後門成日俾人出出入入？

台大 澳洲 啲獸醫系同香港醫科一樣咁難入
樓主下年 dse考返 6 條 5** 再準備過百粒先講

自己搵下啦 伸手到咁

唔會拎到牌

唔得試左

應該係我無FIRST HON

同佢想收公開試成績高既...

我都有諗過

唔做野一年 搏盡無悔...

我緊係有搵啦...

但未考過DSE 又未考過GCG ALEVEL

我都唔知考咩先好...

AL讀過相關科目 可以自修 免sba

真?

咁考DSE 好過

屈下BIO CHEM先... 計下數 不過怕中文同通識///

考過AL唔代表可以不戰而勝
Dse下乜科都咁撚淺 講題型同小心
要花時間同心機操練熟悉度同速度
另外中文
其實就係強化版左少少既ce中文（新制）
係oral同綜合改左出題風格 但肯留意下近年pp就掌握到
通識反而係講字速大於一切既科
做漏一細題已經可以gg
題目可以靠操+做靚個表達/組織 唔好1999
就唔會爛龜

不過你考dse做咩
有獸醫prog係要dse?

我就覺得無咩可能
你不如退而求其次做獸醫助護
鍾意動物唔代表一定要做獸醫，做助護都幫到動物

我識人都係大學畢業之後走咗去做

我留意左 台灣收生計分方式 佢聯合招收 唔會限年份 但唔可以dse 又al咁用

至於cityu新開既一定要

澳美英 我就無乜研究 但第一樣要考好ielts 先

All bands 7 我諗我會刷ielts先 我差writing oral就做到

Dse我唔會裸考 如果係考 我應該辭職 搵私補 瘋狂讀書背書 爆上去

Thx 大家意建

我諗我會比兩年自己試

第一步應考ielts 考夠7為止

同時搵埋外國大學 可能做下衰仔向家人求借錢 （覺得好虧欠左咁）

同時報dse考 bio chem

第二年 考中英數加通識 睇下有冇機啦

貴係貴 但想做 就要追

點解第一年唔報埋中英數通？
反正都可以combine cert

要返工都要盡力而為既

我唔知handle 唔handle到

變通下，報考唔代表你要盡力溫架
你而家脫離咗公開試太耐，唔知道自己水平去到邊

你中英可以略略用幾日了解玩法就去考
數學通識就溫一個星期左右

如果發現差太遠，咁你咪知道第二年都唔會成功，可以直接放棄
如果你考完覺得有信心，你起碼都考過一次吸收咗經驗，更加了解玩法

有一個方法 你可能做到 但要錢要時間
獸醫直入既收分係好高，隨非你確認你有咁既實力，就可以去考DSE 考最少26分以上去外國讀veterinary Science

唔得既 可以去外國讀BSc/Biomed, 揀同zoology, biochem, physio 有關既unit,再graduation entry 入獸醫，以我所知可以咁做既有 UQ 同 UniMelb

樓主加油，唔好放棄夢想，人生只有一次

利申 係澳洲讀緊動物學zoology ，身邊有唔少同學都係讀呢個想當跳板去獸醫

依個方法真係好燒錢 一百萬

但就算我啲同學由yr1 vet讀起 都要讀6 年 所以諗清楚

其實真心鐘意動物 而又唔追求人工既話，可以由animal husbandry 做起，又話者學上面巴絲講，可以考慮做vet nursing。香港我唔太清楚，但呢邊呢種工好多人掙，一啲都唔冷門

我唔打算做nurse
我想識醫唔同動物 唔係淨貓貓狗狗
有機會想做做研究

咁當然如果你讀獸醫就唔會剩係貓狗，所有domestic animals 都有接觸到

加油

唔理啦！
考左ielts 先

為全7奮鬥

城大咪開左個獸醫讀囉
不過啲分收到勁高 仲要好似讀6年
但睇過啲課程真心唔錯

其實唔係

Cityu有問題

有問題係指課程年期？

單單 anaesthetic subjects imaging 都無得簡...
你睇睇其他院校 多好多electives

老實講 理大搞會合理好多

最少人地有radiography

利申我支持香港應有本地既獸醫培訓

唔係人人都有100萬

台灣問題係中文授課 同歐美接唔到

不過我都入唔到 都唔知台灣的聯合招收入唔入到

City vet應該要快啲納入jupas

事在必行

巴打而家準備成點 我同你一樣大
做左2年濕尻engine 仔 唔想成世都係咁
想轉行